##  第一条：花时间去学习Git的基本操作

学习Git的基本操作并不是要求你把整个Git文档从头到尾读完（但如果这就是你的方式，我也不会反对）。

Git里面有太多的教育内容，我很确定里面一定有对你胃口的最佳学习方式。

[![gitimage0](http://jbcdn2.b0.upaiyun.com/2013/10/gitimage0.png)](http://jbcdn2.b0.upaiyun.com/2013/10/gitimage0.png)

看一下以下这些Git学习资源吧：

- [怎么快速开始使用Git](http://sixrevisions.com/web-development/easy-git-tutorial/)
- [试试Git](http://try.github.io/levels/1/challenges/1) – 15分钟的Git交互教程
- [提示和技巧](http://rypress.com/tutorials/git/tips-and-tricks.html)（Ry的Git教学）是常见Git功能的实践教程
- [Git简单指南](http://rogerdudler.github.io/git-guide/)
- [Git Ready](http://gitready.com/)是一个收藏有许多简单而简短的Git提示的网站
- [Git作弊码](http://www.git-tower.com/blog/git-cheat-sheet/)
- [Git Tower学习区](http://www.git-tower.com/learn/)是一个在我的网站上的Git学习资源列表
- [Git官方教程](http://git-scm.com/docs/gittutorial)
- [Training: Git Basics](http://www.youtube.com/playlist?list=PLg7s6cbtAD165JTRsXh8ofwRw0PqUnkVH) (视频)是YouTube上的一个视频列表
- [Pro Git](http://git-scm.com/book)一本让你深入了解Git的在线书籍

## 第二条：从简单的Git工作流开始

少即是多。

常常的，Git会和一个复杂的工作流联系起来。不过我可以这么说：你还暂时不需要为了Git的诸多好处，而一下子变成Git大师。

Git的工作流是可以非常简单的 —- 而且在许多情况下你需要的就是这么简单。你当然可以用multiple remote repositories、issue pull request、rebase changes等等，但是你不想用这些的话完全可以不用。

从简单的工作流入手也会使日后添加复杂性或者使用Git高级功能变得简单。当你需要使用这些功能的时候，Git已经准备好了。

这里有一些不同的Git工作流的例子，你可以从他们的想法中得到启发

- [设计者的Git工作流](http://blog.teamtreehouse.com/git-for-designers-part-1)
- [Markus Prinz的Git工作流](http://nuclearsquid.com/writings/git-tricks-tips-workflows/)
- [Yehuda Katz的普通Git工作流](http://yehudakatz.com/2010/05/13/common-git-workflows/)
- [Agile团队的Git工作流](http://reinh.com/blog/2009/03/02/a-git-workflow-for-agile-teams.html)

总的来说：不要因为觉得Git什么都要学就压力很大，你完全可以从今天开始使用Git。

 

## 第三条：不要再害怕犯错误

Git最出色的一点是：它几乎是100%易上手误操作的。

记住以下几点会让你晚上睡得更香：

1. Git基本上不删除数据。即使是那些看起来是删除数据的操作，实际上是为了让你更快的撤销删除，而在向系统添加数据。
2. Git基本可以撤销所有操作。我鼓励你更多的实验和探索你的想法，因为这就是使用版本控制系统系统的最主要的好处之一。
3. 你团队的每一个成员都在他／她的计算机中有各自的副本。本质上这更像是整个版本控制项目中的冗余备份（包括包括整个历史纪录），你捅了大娄子而且还没办法还原这种情况是极其少见的。

## 第四条：理解分支概念

在Git里面，分支这个概念是你一开始能学到的最有用的东西了。分支允许你隔离开发你的项目，而要想成为一个高效的Git用户，这是非常关键的一点。

一开始这听起来好像不是什么大事，但一旦你完全的理解了分支概念，你会开始想没有这个你怎么活下去。

尽管其他的版本控制系统也会使用分支概念，Git是第一个实现它，并让它变的好用的系统。

![img](http://ww3.sinaimg.cn/large/7cc829d3gw1en76ivwj9yj20vy16cdmb.jpg)

这里有一些有助你了解Git分支概念的资源：

- [LearnGitBranching!](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fpcottle.github.io%2FlearnGitBranching%2F&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNHJITlkdUc2PkGUokzfIXWh76-r2w)是一个Git分支的交互式教程
- [Git基本分支和合并](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fgit-scm.com%2Fbook%2Fen%2FGit-Branching-Basic-Branching-and-Merging&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNFijTXgmmFGuMKXUjYQUxLJcCrmsA)
- [分支术](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww-cs-students.stanford.edu%2F~blynn%2Fgitmagic%2Fch04.html&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNGzHUGxjDDcjeYFaFVrK8lDo69bxw)是一个Git分支和合并的简短介绍
- [Git分支](https://www.google.com/url?q=https%3A%2F%2Fwww.atlassian.com%2Fgit%2Ftutorial%2Fgit-branches&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNGcsh6XX_JNXRnWUObhMONE4MywHA)是一个很多绘图的Git教程
- 《[一个成功的 Git 分支模型](http://blog.jobbole.com/81196/)》

 

## 第五条：学习暂存区

当你的提交里面只包含一些相关的变化时，版本控制会变的非常有用[b]，它保证了你的提交可以被没有任何副作用的回滚，经常提交的习惯也可以让你的同事更好的了解你的进度。

Git有个功能叫暂存区让这一切都变为可能

学习使用暂存区，并爱上它，因为这是Git里面最重要最独立的一个模块。

1. [为什么暂存区那么有用](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fgitolite.com%2Fconcepts%2Fuses-of-index.html&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNG7UaSu1CYja8R7eirw8cgFSiay8A)
2. [用暂存区的好处在哪](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fprogrammers.stackexchange.com%2Fquestions%2F69178%2Fwhat-is-the-benefit-of-gits-two-stage-commit-process-staging&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNGARQ5Pw9rz3M7KnqkyUixl8Kq5QQ) —- 一个有关Git暂存区的讨论主题
3. [啊哈！学习Git的那些时候](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fbetterexplained.com%2Farticles%2Faha-moments-when-learning-git%2F&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNHU_vN_iNAAeSMqLTUENQydw2wyZg) —- 一篇博客文章
4. Git上有关暂存区的[简短教程](http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fgitready.com%2Fbeginner%2F2009%2F01%2F18%2Fthe-staging-area.html&sa=D&sntz=1&usg=AFQjCNHleeep3hJUu6IDplp4yS5GlUKXQw)

 

## 第六条：用Git图形界面

尽管使用图形界面绝对不会是一个要求，但我还是高度推荐使用。

使用图形界面让大多数操作都变得简单，让你在项目开始时便占尽优势。

不管怎么说，使用Git不应该只是记住各种命令和参数，而是改进你的编程工作流。如果图形界面可以做到这一点的话，没有理由让简单的事变的困难嘛。

[![Gitimage02](http://jbcdn2.b0.upaiyun.com/2013/10/Gitimage02.jpg)](http://jbcdn2.b0.upaiyun.com/2013/10/Gitimage02.jpg)

看一下这些Git界面吧：

- [Tortoise Git](https://code.google.com/p/tortoisegit/) – Windows平台下的开源Git图形界面
- [GitX(L)](http://gitx.laullon.com/) – Mac OS X下的开源Git客户端
- [SourceTree](http://www.sourcetreeapp.com/) – Windows和Mac下的免费Git或Mecurial界面
- [git-cola](http://git-cola.github.io/) – 一款开源Git界面
- [Tower](http://www.git-tower.com/) – 我们公司为Mac用户所出的Git界面

使用图形界面并不能减轻你学习Git基础的负担，不过一旦你快乐的征服了Git，使用这些工具会让你的生活变得更轻松。

 

## 第七条：对自己承诺你会用Git

使用一个新工具一开始会让人非常头疼，走过这条学习曲线的方法只有一个：继续走下去。

做一个充分的承诺，不要回头。在你平常的工作流里引入Git很快就会被证明这是你近期做的最大的，最有意义的决定。

避免这种情况：「我会在这个项目里使用Git，但其他项目就再说了。」至少一开始不要这样。

充分承诺的这种心态会让你有更多的机会去练习，让事情变得更加简单，因为你知道你现在这个项目用了版本控制系统。而更重要的是，让Git成为你的编程习惯。

未来不久，你就会看到只有那么一些情况不需要用到Git，

对自己做一个100%的承诺，作为Git征服之路的开始。



### 网路资料：

http://blog.jobbole.com/tag/git/